真係好唔中意自己一個人

人大左已經唔中意識朋友
得翻中學同大專識最friend嗰幾個 5隻手指數得晒
因為有少情緒病 間唔時成個人會好down 會尋死
仲會日日覺得好孤獨 永遠得一個人係呢個世界
又或者有嘢包住自己 唔會有人明白
但每次同另一半相處就唔會有呢種感覺
唔知係咪因為咁 所以太依賴另一半

每次一離開佢 又或者大家要翻工 冇時間陪到我
我就會翻翻去嗰種情緒 其實我明工作問題
我自己都有翻工 但我控制唔到自己

有個好朋友好明白我 佢都有情緒病 好樂意陪我
但邊有一個人係會成日陪到自己
佢成日話我好需要人陪 佢都好想陪到我
但我真係唔想成日麻煩到人 唔會主動約佢

其實我唔係冇嘢做 只係好孤獨
就算有嘢做都唔會覺得冇嘢 都仲係孤獨一人
岩岩我又發左男朋友脾氣 想佢陪下我
其實我都係想你花時間陪我傾計同打機
而唔係日日放工搵friend 雖然我知你放假會陪我
但夜晚對我嚟講永遠都係最可怕嘅時間

我覺得好辛苦 曾經被好多人勸我去睇醫生
但我上網搵過睇醫生好貴 我負擔唔起
同屋企關係又唔好 已經用緊自己錢生活
好煩 呢個世界好煩

我陪你

仲以為個個mon住出面唔會有人留意
多謝你 好人一生平安

仲有啲咩tg傾計都呃人嘅
永遠唔會有友誼last到。。。

我都有情緒病，有自殺念頭，亦都知道食藥好貴。
不如試吓見心理輔導？
我自己都有見開，覺得好大幫助。

我明白 傾下？

唔知咩心理輔導好 好唔中意嗰種「一定會冇事架」
又或者扮明白我嘅人

你係毒撚

都係跟你學嘢

有另一半都叫哂春 你叫我地呢D毒撚點樣算

我覺得總係唔會有人明白一個人

冇人話有另一半都可以好好生存
我就一個例子

醫生一定要睇 唔好避
利申 睇咗好多年

一個好既心理輔導員係需要同理心 講得出呢句野就冇係你個處境去唸 好唔真誠

真係好貴 呢個都成為我情緒低落嘅原因

以前細個去健康檢查有d問卷架嘛 我填左間中想自殺
醫生問我點解想自殺 我話唔開心
佢就話「咁個個都唔開心又要諗自殺？」

從此我就唔相信

首先你需要放低呢種諗法 因為咁樣你只會係一直咁收埋住自己 你需要同多啲人傾多啲

好多以前小學中學同學都話我變左好多
變得內斂 冇以前咁開朗
我都唔想有呢種變化 好驚因為呢種性格最後真係得翻自己

你情緒病源於未揾到自我，你將你全副心機投射到你條女身上喺極危險，一旦分手就好容易更偏激。
空閒揾啲細藝搞下，手作嘢最好。

冇人同到我傾 得翻唔識嘅人我先講得出

同你好似不過我冇另一半
都未曾到三十
身邊朋友個個都一對對唔少都plan緊結婚/生仔
但自己仲係繼續獨樂樂
想有個人可以分擔下同埋唔洗再自己一個但自問真係做唔到
真係想問
到底我幾時死

建議你返教會搵人傾下計
唔係個個人都需要宗教
但如果你覺得心靈空虛 焦慮 成日諗埋一二邊
宗教絕對可以分散你注意力
當你背背下經 聽條友解D根本睇唔明既故仔
你就唔會成日諗埋D無聊野

我唯一搵到自我就係話到比你聽我係女人啊ching
我有得閒自己整下嘢食同打機 但都係自己一個。。。

Ohhh 呢個真係一個唔好經歷 不過你都識講佢係一個醫生唔係心理輔導員 我唔開心個陣會上網聽下歌睇下書 同做下靜觀 唔開心就係唔開心 多接納自己

我都係日日問自己幾時死 成日望住個窗 如果我唔怕痛就一早byebye了
我冇你咁大個 但都會見到身邊d人日日一大堆朋友周圍玩
就覺得自己好撚on9

我唔中意翻教會 以前一直有信教
大個左變左無神論 加上教會年齡差距好大 冇人岩傾
但依家仍然聽詩歌會突然喊 只當係一種能量安慰自己

個個承受能力都唔同 無得比較架嘛
好怕人地話 人地夠好慘喇 都無自殺喇 你少少事就話頂唔順

所以你先要搵一啲唔識既但可能幫到你既人傾 例如同你有差唔多經歷既人
當你肯講多啲而又聽多啲既時候其實可能對你有幫助

我接納到自己好廢 冇嘢叻
唔開心就只係自己鑽牛角尖 就算打機都打唔到開心

整嘢食都喺細藝一種。女嘅話重有畫畫，陶瓷。都得架。呢幾細藝嘢分分鐘有發圍添

係 你岩 人地成日話少事 但有冇諗過我眼中係好大件事

所以我先係到同大家分享 可能有人會比到意見同安慰我
依家有人同我講嘢個心情已經好左少少

有時我都明真係好小事 但唔知點解真係會因為呢件小事令到自己成個人都充滿負能量 開心唔到 唔識亦唔知點同人講 一黎驚麻煩到人 二黎好似點講都無人明

我明白 有啲我認為好重要嘅野人地就叫我睇開啲 我都好唔開心 btw上面講嘅心理輔導都要睇邊個做你輔導員 我之前喺學校見嗰個都幾好 利申自由都係讀輔導心理學

我中意音樂同唱歌 但我已經冇玩好耐 覺得玩極都好冇進步
加上因為身體問題 已經唱唔到好聽 就不了。。。

近排好想學翻鼓 又唔知去邊到搵 仲要其實唔平

tg傾計溝仔溝女用既姐

想知輔導員要點搵 但到左搵到嗰刻又驚自己唔肯出聲

我見到係會感嘆人地既友誼感情深厚
反正自己從來都沒有亦唔想有
或者真係性格問題 覺得個種一大堆朋友圍埋反而係會更孤獨
"我身處人群，卻如此孤獨"

剛失戀，心情跌到㡳，一個人亂諗野，好怕孤獨

可能係 我想傾計識朋友但人地永遠有第二個意思 好辛苦

打機有時只不過係逃避 有d野係心入面kick 住kick 住 係會一直係痛苦中 冇走過出黎

係。。。某d朋友仲話唔驚麻煩到佢
但事實係咁大個人個個都有自己嘢做啦 邊得閒搵

圍下爐

唔係話冇，一萬個可能有一個真係想識朋友既。玩app玩tg都係想識另一半/呃撚含呃西屌架啦知你係女先會傾，知你有仔/對佢冇興趣就898

真係 一係翻工一係翻學 到人地得閑都想休息下喇
唔想做左負累 更唔想令人對自己有好大壓力

曾經都試過一堆人出嚟但我好似第二個世界咁
從此我就唔中意同咁多人相處
可能就係咁先令到自己孤獨

始終係公海，如果唔係，可以問下絲打你負擔到幾多錢見心理輔導。

我見開嘅心理輔導係少少貴嘅... （$1600 1.5小時一節）咁佢唔會講依d 廢話嘅～

但因為錢嘅關係，我最近上網搵咗一間NGO，可以提供免費嘅心理輔導，一般會係whatsapp傾下先，再assess咗你嘅狀況，決定需唔需要face-to-face counselling。（佢係serve 18-29歲）

有無另一半？
我份人本身就摺鍾意自己一個，有另一半都係咁

聽下詩歌都好 唔駛跟跟耶教
要有自己既信仰
上少D連登唔好睇咁多負能量野

冇另外一半 今日先自己行完山

讀緊書嘅話可以先試下學校入面嘅輔導員 唔係嘅話可以上網打「輔導中心」睇下邊間較岩你心水 其實唔講野唔係一個問題 好多人會覺得唔講野等於無進度 但我就覺得對方內裏都會Process緊啲野

呢種感覺好辛苦
曾經仲為過男仔而傷害自己 因為我都好怕孤獨
將自己所有放係佢身上
最後慢慢有情緒問題 btw我愛你啊朋友

係 試過知道我有中意人就唔會再同我聯絡

我一年前都為左個女仔差啲同世界講拜拜老實講到宜家都仲會諗起佢

自己一個都好正 中意點就點 唔洗理人地 屬於自己空間

我都成日覺得好勁點解可以一個人做到咁多嘢
本身我份人又蛇呱 好多嘢都唔敢踏出第一步

thx bro
我係覺得唔講嘢好驚比人覺得我係嚟晒時間 想我過主
因為本身我真係對住陌生人係唔會講嘢

我都唔知自己想點 思考完人生又冇結果

有冇睇書習慣

成日覺得自己一個人好醜怪 別人都笑我冇朋友咁。。。
我連自己落街買外賣都唔敢

冇 好悶 淨係睇開動畫

講真 如果屋企夠口罩嘅話 我願意免費幫你做Case 但無奈宜家日日都唔出門口做得輔導就預左唔係個個都講野 建立關係都係最重要嘅一環 所以唔好擔心自己唔講野 入到Counselling room 你先係話事人

我afford唔到好貴 我淨係翻part time
whatsapp傾好冇實感 冇人會明我當時嘅心情。。。

試下睇書，開始揀自己比較鐘意類型嘅書睇培養讀書興趣，女仔多數鐘意睇愛情小說？

我同你傾啊 絲打

我對愛情嘢反而0興趣 以前有睇書 會睇心理學嗰種

但依家覺得睇書好悶 本本都好似一式一樣

以前一直有睇？

間唔中見到有興趣嘅書都會睇下 但依家望落冇一本吸引

睇唔同範疇嘅書

人類大歷史

將自己放左佢係身上，日諗夜諗，係個屋企不斷行

有冇人可以傾下計

我都係睇定d先。。。唔想大驚小怪

本身仲因為讀書同工作搞到自己情緒問題越嚟越嚴重
一個從來都唔飲酒嘅人因為各種問題而開始飲
每次飲都會係情緒大爆發 一定會喊
前排近乎覺得自己有酗酒 但好彩我都stop到自己

仲以為辭左份ft會咩事都冇
點知都會覺得好辛苦 原來有d嘢有就有 唔會消失
依家一冇酒精就唔知搵咩方法發泄 唉

慢慢黎啦 最緊要諗下自己點做先會令自己舒服啲 唔洗理人地點睇你

有心了 我冇set id 同埋都係中意係到同大家分享

唔緊要 最緊要都係你開心姐

唔係 我係正式出嚟做嘢架啦
但因為自身問題翻住pt先 唯有慳d洗生活下

Take care

我地有谷 歡迎樓主加入

幾中意呢種簡單又好笑嘅問候 btw thx

其實佢都好多朋友 同我相反
我冇人約姐 但就見佢好似日日都有人約 好開心
所以我就唔敢了

仲要都唔知自己諗緊咩 好似好多嘢諗咁
有時d人以為我好多嘢諗 但根本冇

唉屌我又上ig見到人地好開心約朋友
點解我咁on9！！！！！

我只能夠去想像你宜家嘅感受，
巴/絲打如果唔介意，
不如係到講低唔開心嘅野，
我地同你分擔一下？

一齊分擔下？

孤獨唔想做人 想死
冇人會留意我記住我 可有可無

以為自己打左篇文出黎...

睇到你個post 都幾明。。。

嘩我同你差唔多
前一排感情問題加上大專唔使返學冇野做
日日係屋企自己飲到斷片第日再飲過
雖然依家冇咗感情問題
但係飲酒好似有咗癮咁
每日都要飲每日都想戒
好似差唔多8，9個月係日日飲
覺得自己好垃圾
利申醉緊

小心身體好啊 不過我依家戒左都係咁唔開心
不如真係得閒飲下酒 我冇咁多空閒時間 開心一兩日算。。。

性格上同你一樣，但無你想死既念頭
唉

男定有 搵番個另一半

一個人有時係悶啲但有好多好處
你仲要有男朋友
如果想同人比可以同我比
我一個人身體仲要差你生理上起碼健康先
改變現狀要朋友陪你或者識到朋友唔易
轉下諗法會唔會好啲

我好唔中意同人比 同埋冇得比
每個人都有自己難處同唔開心嘅事

不過我想話你知我身體都好差 成日好易暈低
近排耳鼻喉仲要有問題 所以心情更加唔好
bro take care 新一年祝你身體健康

有時唔係唔想keep
冇咩共同話題 興趣 好難淨係靠text就keep到做朋友

我地有出過嚟 好多共同話題 仲覺得識到大家好好
曾經以為會last到好耐
但後未因為某d on9事 就冇再同佢地聯絡。。。

點on9法

我都好唔中意自己一個，但都唔係好中意比fd陪，凈係想痴男朋友

玩呢家又的確有場地限制。

自己早幾年係一到夜晚就會湧現個種跌入無底洞嘅無力感 又講唔出咩原因唔開心
之後同男朋友同居有好咗一排
不過無幾耐又變返以前咁 男朋友成日半夜醒咗會發現我無啦啦喊緊

呢一年因為返工忙咗 每次都太攰直接瞓着咗

Me too
連閨蜜同男朋友都離我而去

呢個世界就係有你呢啲煩膠成日煩撚住人
屌你老母自己一個摺埋啦
一個二個成撚嘢無嘢做就黎搵我問有咩做
我不知幾想自己一個人獨處

依啲真係唔知點幫你 叫你唔好諗咁多又無用

我就成日自己一個人既 有時都覺得孤獨啦 但就唔係寂寞

你識人唔好下下諗住要去到最後 人人都係過客 傾住先都好

我自己唔知 但d人通常淨係話我耳聾、遲鈍

係 同你好似 不過我冇得同男朋友同居 又住得遠
有次出去同佢訓 佢淨係問左我一句做咩 我已經喊唔停
但我嗰刻又唔知自己為咩喊
我都想工作而麻醉自己 但真係頂唔順 好辛苦 仲衰

我明 所以我冇成日開聲叫人陪我
淨係好驚有日因為我呢種情緒 個個都唔會理我覺得我煩

我就唔會成日冇嘢做去搵人 自己都有嘢做啦
你要鬧人就唔好當我出氣袋鬧我 咪屈我

我無開聲
但人地搵親我
我都放負

我係公認煩膠
不論公/私事

我成日都會掛住以前嘅朋友 成日覺得好可惜
亦會嬲自己呢種性格唔識維持一段友誼
只好安慰自己朋友唔需要多。。

人地搵我我都好少放負。。。
因為我比人地印象一直都係開心 中意派膠
突然同人放負我都會唔舒服
又或者同親朋友傾計都想拉緊d距離 而唔係一直講自己嘅事

又或者根本開唔到口講自己有咩唔開心 因為自己都唔知

介紹個平價精神科醫生比你?
一次連藥5-600搞得掂

其實真係要搵興趣or d 你真係enjoy既野黎做或者改變下周圍環境
咁你先會鍾意翻同自己相處
如果懶就會繼續沉落去空虛落去
可能我咁講你都未必會改 我都明depress係好無動力 但真係唔好比自己困住

自己都係因為有情緒問題番教會,
番左兩個月覺得都ok,
d人nice得黎又唔會太chur
年紀都幾夾, 18-30

下咁我調轉
所以你應該比我受歡迎
我係自從閨蜜同男朋友都離我而去
我先反思
自己都有d自我中心（鍾意講自己野，雖然都聽人講）
同埋成日放負（因為之前經歷過唔開心既事）

依加透過調整心態同埋睇mindfulness
個人開心左
朋友都話我成熟左

人始終要學識同寂寞共存既加油啊，呢個情況只會不斷重複

覺得自己未去到要食藥。。。
好驚會翻唔到轉頭 永遠要依賴

見緊個輔導收100蚊50分鐘,
咁平原因係因為係實習生,
我自已覺得唔錯,當然呢d係人夾人,
有需要可以介紹比你

我超級depress嗰陣都好自我中心 唔會聽人講
將自己所認為嘅事實講晒出嚟 例如男朋友唔愛我 冇朋友想見到我 之類
所以成日都比人鬧翻轉頭 就係咁我先好驚冇左佢地
我又唔識點樣控制自己 唔想到左冇左先學識

頭兩年我有事個陣都好似你咁諗堅持唔食,
但最後都屈服
當然食唔食好睇有無影響到你日常生活功能

咁你唔好好似我咁
因為我堅係無左
而無左一段時間
我都再搵唔返咁好傾，咁有緣份既人

thx巴打 見你比左好多方法我
不過如果真係想搵佢 都要人地肯

唉覺得自己好煩

一個人真係好難受 愛你啊絲打
我唔識安慰人 淨係覺得用愛已經好大威力 hug

不過我已經失去左佢地一段時間
而佢地只係陪左我短時間
所以我一直都習慣自己一個
再加上同屋企人關係唔好
所以無人理我

唔緊要啦，已習慣，已睇化

我個陣都拖左好耐先捨得去幫方法幫自己
所以先搞到依家咁, 希望你唔好驚, 肯去比人幫自已, 千企唔好諱忌疾醫

同感

乜入青山要比好多錢

我可以自己一個 但有佢喺身邊唔係應該會陪我做咩。。
點解陪我幾耐都要計住
當我習慣左獨立啲冇咁痴身 我仲需唔需要你

約到一班人又唔想見人 想摺埋自己
連自己都覺得自己好煩

個個都唔想見 淨係想痴佢
但佢好忙好攰唔想成日煩佢
搞到成日扭計

我以前都係書迷 會一睇開就要睇唒成本先罷休
都係唔睇愛情類而喜歡心理學類 社會學類都喜歡

不過上咗大學之後就無再專心睇完一本書了

痴線點解可以咁似
我都係唔會同人放負嘅 比人感覺都係勁樂觀 唔會發脾氣唔會喊
有咩事係自己寫日記抒發
一方面係唔想煩到人
另一方面係好多時候道理自己都明亦知道令事情變好嘅方法 同人地傾人地都係講返一樣嘅野
好多時候只係走唔出個情緒

我份工係體力勞動個種攰 每次一攤係床對眼就合埋

如果你個狀況已經維持好多年，又有過尋死念頭，NGO安排face-to-face counselling俾你應該唔難...

我自己都拖咗10年，發現真係頂唔順，決定要搵專業嘅服務幫自己，所以貴一貴，我都肯。

我以前都覺得冇人明自己，但講完之後，就發現自己面對緊、掙扎緊、傷心緊嘅，好多人都經歷緊...

絲打你睇情況啦... 我知道唔可以勉強
但我覺得，如果俾我揀，而如果我當時係有學識，認識情緒病嘅，我10年前已經會醫我嘅病... 因為我真係想好似其他人咁，開開心心！

受情緒困擾真係好痛苦。情緒係一路影響你各方面，令你求生不得，求死不能。

女人真係好奇怪，完全唔識換位思考
永遠都係覺得只有自己先有資格係被保護/愛錫既一個
換著你係男人，條女就如文中形容咁，咁你會有咩感覺？
如果你返工已經返到心力交瘁，又有好多苦水收收埋埋，你會想安慰條女定expect條女安慰你？

anyway, 絲打
I care about you! 想你都好似我咁，走出灰暗嘅心境同思想

利申：絲

佢地肯架，因為要case做功課畢業
同埋，實習學生當然未必功力夠，但你可以信佢後面幫緊實習學生嘅師父，所以質素唔會太差

（我自己試過薄扶林大學）

最緊要係絲打你自己想唔想自己好咋！

一個人沒咩唔好啊..
諗少d野就ok

我都係一個人唔得
好冇安全感

人真係好奇怪 唔好覺得得女人係咁 其實男人都會
我亦都冇話過同男朋友相處有咩問題 有冇安慰對方
我同佢相處好好 佢都中意同我一齊
但就算事實係點 只係情緒問題會令一個人好容易諗埋一邊

係。。。中左 真係走唔出個情緒。。。所以唔知點好

同感....
唔鍾意自己一個 會好down 諗頹嘢 成個人灰哂
又係同你一樣 怕麻煩到朋友 自己一個算
之前會搵男朋友 但佢都唔多理我 最後散埋添
跟住就更加灰...
其實唔係自己一個唔得 只係冇人喺身邊 會特別頹特別down 好想有人陪下自己笑下分下心

佢成日話我好需要人陪 佢都好想陪到我但我真係唔想成日麻煩到人 唔會主動約佢其實我唔係冇嘢做 只係好孤獨就算有嘢做都唔會覺得冇嘢 都仲係孤獨一人岩岩我又發左男朋友脾氣 想佢陪下我其實我都係想你花時間陪我傾計同打機而唔係日日放工搵friend 雖然我知你放假會陪我但夜晚對我嚟講永遠都係最可怕嘅時間

相處同安慰果度，我係講如果，唔係指你現實，目的係想你學識換位思考
「發脾氣想你陪下我」，呢啲係細路仔行為
或者佢日日放工搵friend係唔想接收太多黎自你既精神依賴
長此落去你會將發脾氣呢個表達方式常態化，咁樣肯定會出問題
正常係應該搵佢正經嚴肅咁傾，而唔係發脾氣
唔一五一十講清楚，佢點知你想點

你而家最需要係見CP，公立又好私家又好
總之睇左醫生拎轉介信先

Same, but 算係拍緊拖

大部分同你一樣
但自從玩咗隻game叫傳說對決之後個人就好咗
仲晚晚打到凌晨 間中仲識到fd

等我陪你互射啦

屌你我就係玩呢隻 我都識左堆fd
不過就係覺得玩完都係咁 冇咩幫助

我都好怕孤獨，雖然有時會想獨處
但我都更喜歡出街搵朋友
但人大左，要約一個朋友都好困難
個個都忙
有時都會想搵人傾下計吹下水
但現實就係咁
到你需要朋友時就搵唔到

麻醉唔到自己😭😭add我 我都想一齊玩

做下運動，出汗曬下太陽，包你Hi，我都係獨能。

咩問題分手先

一模一樣。。。近排約個朋友都飛機幾次 唉仲係佢主動約
但見佢又得閒同第二d人出街

發覺有情緒病嘅人都係好依賴另一半

唉
朋友

咁做咩唔溝新個件

我份人好懶 唔中意做運動 但中意周圍去

飯腳